[未打先判] 菲東或誕風暴下周逼港！本地風力料如3號波

迷你風暴「洛克」上月下旬來襲，幸臨門拐彎避過香港，令本港免受烈風波及，惟天文台預計，本港下周三四（23、24日）可能再有風暴逼近，天氣轉壞，有狂風驟雨，普遍地區或吹強風，相當於3號風球威力，呼籲市民多留意預報更新，因隨着該潛在風暴繼續發展，未來數日的預報有望更穩定和更準確。

天文台科學主任莊思寧回覆《蘋果》查詢時指，該潛在風暴仍在菲律賓以東海域，距離菲國尚遠，昨晚雖有對流發展，但雲團組織欠佳，只是熱帶擾動，尚未增強為風暴，惟因各主流電腦預報已較為穩定運算出，該潛在風暴下周會殺入南海，較為接近本港，反映預報可靠度增加，故天文台亦較有信心、較明確於預報提醒公眾，「下周中期天氣轉壞」，普遍地區料吹強風，「作為小小預警」。
被問到是否意味屆時至少掛3號風球，莊思寧則指，雖然發3號風球的標準，是普遍地區吹強風，惟下周中本地的實際風力如何，仍要視乎該潛在風暴的位置和路徑等因素而定，「例如風暴喺香港東面登陸，還是西面登陸，本港風勢和雨勢已經好唔同」。
事實上，天文台其中一個重點參考電腦預報、歐洲中期天氣預報（ECMWF），日前開始已較為穩定地運算出，下周可能有低壓系統橫過南海，其後的運算更調強其威力，但其預測路徑則仍有頗大變數，一時西至湛江，一時又東至汕頭。莊思寧指，天文台會綜觀各大電腦預報，「睇多幾次運算結果」，再發佈官方預測。
莊思寧又提醒，無論下周有沒有風暴逼近，本港天氣都有明顯變化，因下周一二（21、22日）會率先受該潛在風暴的下沉氣流籠罩，更為酷熱，其中下周二市區氣溫可能高達35°C，或再創今年最高溫；隨後兩日則會受該潛在風暴的雨帶影響，天氣轉壞。

3號波好中肯呀

唔理幾號風, 可以幫香港降下溫度就ok喇